新移民爭遞表申1萬元爆混亂 長者不滿設經濟審查：不如唔好畀

港府早前宣布透過關愛基金「補鑊」，向來自低收入家庭的新來港定居成員發放1萬港元津貼，首批合資格人士(1971年或之前出生)，可於今(27日)起遞交申請，需時約8周，即最快11月下旬才獲發津貼。有到場遞表的新移民指出，長者難以自行準備入息證明等文件，不滿計劃設有經濟審查，認為應惠及所有長者。及至約10時，勞工及福利局局長羅致光到場視察，並與現場職員談話，逗留約20分鐘離去，期間未有回應記者提問。

位於深水埗的中銀香港分行，接近9時有約30名市民於分行外排隊，等候索取或遞交申請表格。其後分行開門營業，眾人爭相入場，場面一度發生混亂，須分行職員調停。

排頭位的伍先生指出，因「開心有錢攞」，特地提早1小時排隊，冀能盡早取得津貼。他指，已退休2年，靠每月5000多港元綜援過活，惟劏房租金及水電費已花去約3000港元，每日開支須維持在90港元內。他稱，疫情下口罩價格昂貴，無力負擔，只能重複使用4至5日，惟他現正輪候公屋，故不會把款項用以購買防疫物資，打算儲起留待裝修公屋之用。

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐，月薪約1萬港元，扣除屋租等雜費，每月僅剩下約6000港元，料會儲起津貼以備不時之需。他又指，計劃要求申請人填寫大量文件，對長者而言有一定困難，認為港府不應審查長者經濟情況，直指「咁審查法不如唔好畀(津貼)」。

任職泥水工人的秦先生則指，疫情下工作量大減，收入跌約一半，加上他不諳廣東話，難以找到其他工作，只能暫以積蓄支付租金等日常開支，財政壓力大增。他指，不會揮霍該筆津貼，打算用作補貼生活開支，料足以支付約2個月租金。

我中左武肺一定整支儆惡懲奸惹哂呢班廢物

新移民專才

啱
一比就全部人都比

我失業邊個來救我？

點解長者都可以批佢黎香港

今次撐佢地
根本有心玩9人

我居然同意廢老，世代大和解

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐

屌你老母76歲專材
職業乞衣

連廣東話都唔識又冇錢，仲有1萬收
呃埋各種福利，只識拎綜援都唔做啦
得賣港政府會收埋啲自食都做唔到嘅垃圾

專材黎
咁撚廢都可以生存到80

躝返支那囉 強國賤種韭菜

民建聯票 +1

批d咁老既黎只會增加醫療負擔
香港政府真係

政府引呢班人出嚟
好彩無暴徒係現場，唔係不堪設想

講撚到有審批權咁 訓左幾耐?

Y長者難以自行準備入息證明等文件

香港政府唔識say no架
泛民又可以唔出聲

80歲食軟飯

一早就唔應該畀

76歲落嚟香港養老

邊條仆街咁好心水佢落嚟

屋細 公立醫院有排
冇錢冇娛樂冇朋友

移民師

又要落黎 又話辛9苦 又話住得細 又吾返上去 工又唔撚洗做 任攞福利又話混亂 正宗垃圾

蝗申請佢啲父母落嚟

行乞都叫專材

垃圾新移民

只要堅持落去，無論成效點樣，一定會有更多人加入

不知幾撚爽 坐下有錢收 得閒又有民賤聯去旅行蛇齋餅糭
你估條友係支那又過得好好咩一樣冇醫療冇錢冇朋友

乞丐師

有咩着數間屋又細

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐

每日150專才

76歲落黎做乜柒

//來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐，月薪約1萬港元，扣除屋租等雜費，每月僅剩下約6000港元

唔好要..

香港係個環境好撚柒壓迫
落到嚟七十幾80歲人會容易接受新環境同朋友？

呢次爆武肺都清唔到D 廢老

唔好畀

唔好要囉

塞滿中銀 擾亂中銀秩序
懷疑犯國安法

有錢攞仲咁多嘢講 啲錢邊個俾你啊 有無諗過納稅人啊
老馮俾你咩

嘩 好多年輕有活力嘅新來港人士

佢落黎做乜柒?

全家返大灣區咪好囉

唔好要囉
咁撚多嘢講真係正畜生

又冇人攞支槍指住佢要拎
咪撚拎囉屌你老味

職業:乞衣

點解長者都做到新移民？

新移民長者

全地球應該得香港個移民政策係咁撚戇鳩

唔識廣東話咪做清潔 洗碗囉 有把工唔洗你識講廣東過

唔好去拎囉屌你

不如你唔好拎

高質移民

其實前幾日已經可以攞

原來咁多廢老新移民

一開始以為老人移民唔到嚟香港🇭🇰

屌 不如你班仆街唔好要

係無得say no
香港無審批權，送10萬個殺人犯比你，你都無得拒絕
所以，你自己諗有幾多共碟

餓狗搶屎

典解咁多新移民長者？，新移民申請父母來？

大量低端人口

及早離開

不如唔好拎

搏唔到

咁怕麻煩不媽唔好攞

不如*

睇下正苦放咗幾多垃圾扑落嚟

但係澳門可以 say no喎
香港d官根本冇為香港設想姐

澳門不嬲都有

屌

張相大部分都係老人 真係痴撚線

見過6X 歲申請落香港，聲稱照顧90歲老母，冇咩技能唯有做食Q
老母香咗就繼續住佢間屋

睇下香港幾多新移民坡仔輸入精英，我地輸入耆英，76歲落嚟就可以申請綜援，生果金同長者有其屋住公屋

長者新移民 憑咩移民過黎

磚🧱才黎

乜都唔洗做就每月5000
有D仲有公屋

交過百萬稅比政府既，想投個票都唔得。

我支持你唔好拎

呢班人大把係支那幾層樓收租、黎香港都係為左揾著數

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐

他又指，計劃要求申請人填寫大量文件，對長者而言有一定困難

---------
76 歲新移民黎香港食老婆軟飯
搶香港人一萬蚊仲要填份表都話難

我對每日150本來已經唔撚想理
但呢個真係刷新人類觀念
香港D後生俾呢班人吸血
聽撚到都想爆血管

貪佢地夠on9，一落嚟自動成為民建聯嘅Fans

原來政府講嘅嗰班專才就係呢班人

就算中國d一線城市都唔會狂輸入老人

專業唔斷氣師

咁撚多

有錢就得
佢地好多福利
每個月加埋除時過萬

他指，已退休2年，靠每月5000多港元綜援過活，惟劏房租金及水電費已花去約3000港元，每日開支須維持在90港元內。

屌佢老味唔計交通,好多人每日都係差唔多用呢個數咋
佢拎綜援又有大把優惠,仲有強積金
又有幾撚慘阿?

又一萬正呀屌你老母

專業拎錢師

排頭位的伍先生指出，因「開心有錢攞」，特地提早1小時排隊，冀能盡早取得津貼。他指，已退休2年，靠每月5000多港元綜援過活，惟劏房租金及水電費已花去約3000港元，每日開支須維持在90港元內。

呢個都係，另一篇報導話佢嚟咗六年，依家七十幾
又係六七十歲先嚟，真係唔知點解會嚟到

巴打訓左幾耐?
泛民出聲會講咩.....

關先生指計劃要求申請人填寫大量文件，對長者而言有一定困難。(李華輝攝)

伍先生指特地提早1小時排隊，冀能盡早取得津貼。(林敏思攝)

唔怪得 唔夠骨灰甕位啦 ..

泛民大中華膠表示大家都係中國人，要求政府加派兩萬蚊比新移民

新移民

咁有骨氣，不如唔好攞

終於見識到班新移民嘅真面目
保皇黨啲票源

新移民專才 但竟然係長者

叫民建聯幫手代填咪得...唔係咁都唔識？

果然係班冇腦豬西新移民

--------------------------------------
A) 來自中國大陸的家庭成員

目前，獲發給「單程證」來港定居的中國大陸移民之配額是每天 150 名。按照大陸的規則和程序（不在香港政府和本港法庭管治之列），下列人士有資格申請單程證來港：

按照《基本法》第24(2)(3)條和《入境條例》附表1第2(c)段，擁有香港居留權的中國籍香港永久性居民的子女 （* 註 ）。
香港永久性居民的配偶。
來港與親屬團聚的受供養子女（在大陸無人照顧）。
來港與親屬團聚的受供養年老人士（在大陸無人照顧）。
來港照顧受供養父母的人士。
來港承繼親屬財產的人士。
--------------------------------------
受供養父母90歲，子女都70歲啦

伍生啱啱放監？你拎綜援都有入息審查喇，有本事就兩樣都唔拎

當香港老人院呀，70幾歲新移民都批，用納稅人錢奶共

會比佢黎，但唔會有戶籍，冇福利，即係變相逼走你

每月拎12,700元 天水圍無業綜援婦喊苦

綜援婦：居香港慘過在鄉下耕田！

【明報專訊】「居香港慘過在鄉下耕田！」持雙程證、一家四口領取綜援的鄧太表示，在鄉下耕田，動輒挑重50斤，在香港雖不用挑重擔，卻要承受歧視和冷嘲熱諷。「在樓下公園休息都會被街坊歧視，唯有整天睡在床上，睡得太多，肩膀因此疼痛起來。」鄧太目標是拿到單程證 ，兩口子找到工作，不用欠租欠學費之餘，亦能根治肩周炎。

經濟拮据 孩子被迫寄養他人

兩年前鄧生鄧太的幼子出生，但經濟拮据，孩子被迫寄養別人家中，「當時老公剛被解僱，我們連住的地方都沒有，BB沒洗澡一星期，很臭，社署 便將兒子寄養別家。」現年4歲的長女剛出生時，夫婦也因為無力供養而將她寄居河南外公家中。

鄧太由於尚未取得香港居留權，綜援金額也只能計算3個家庭成員。一個月12,700元，聽上去似乎不少，但撇除開支仍捉襟見肘，「仔女每月學費都要5000蚊，屋租水電也要四千。」左支右絀，被迫偶爾也要向同是領綜援的家姑借十元八塊。

父親埋怨 為何嫁個窮男人

生活逼人，家人也有怨言，「父親埋怨我道﹕別人嫁的香港男人都是有錢人，為什麼你嫁的這麼窮？」兒子上學後也嚷覑說同學球鞋很漂亮，要我買新鞋給他，我便說給他洗一洗破鞋便會像新的一樣，他卻說:「洗乾淨都無閃燈」！

無身分證 師奶歧視人情淡薄

以往鄧太會到附近公園散步，但現已不想再去，「其他師奶知道你冇身分證、衣著不光鮮，多不理睬你」；即使從內地來港的婦女都也會互相歧視，「一坐埋就會比較自己老公搵幾多錢，而家我都唔去公園，不想回家見到老公就『睇唔順眼』……男人搵錢是天職，佢（丈夫）依家好似食軟飯咁！」

「耕田窮極都有得食，鄰居都准你摘他田裏的菜；在香港連借鹽借油都唔得，鄰居一見我行過就閂門！」鄧生鄧太的願望很簡單: 兩年後鄧太拿到單程證，兒女接受免費教育，兩口子便可放棄綜援努力工作。

嘩 屌你老母 精英黎喎呢班

好厲害的一隻"專材

黑心講句
我有少少想肺炎繼續落去
自然淘汰左呢班廢老

跟住再申請40，50歲仔女落黎，再跟住申請埋d孫，一家N口，

照計佢係上面都係垃圾黎
中国有養老金，如果份工唔差都幾夠生活
屋又大啲，有啲錢既話養老一定唔會黎香港咁迫

所以佢應該比普通中國人仲廢

死廢老

go to hell

如果大陸有返開工, 退休金多過香港
計返物價

不諳廣東話=普通話專材

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，家中僅靠任職清潔工的太太支撐，月薪約1萬港元，

食軟飯...

點解冇人去現場撒溪錢俾佢地？

屌你咁撚多老野新移民

每日百五唔等如專材=攬炒加速師食窮庫房

垃撚圾

加上他不諳廣東話，難以找到其他工作

唔識又唔肯學
落嚟把撚咩

來港定居約4年、約80歲的關先生
屌你老母，以前做紅衛兵而家走落嚟做乜撚嘢，唔響上邊做幹部？冇生產力攞綜援又公屋資源

生命的禮讚

佢老婆無腦
咁嘅男人都要

唔怕，支那公安部審批，必要時玩楢山節考

仲有醫療福利
香港點退步暫時都比上面令人有信心

應該要用反水貨十倍既力量去圍鳩呢班支殖侵略軍

上面退休養老金仲多過打工仔，條仆街一係食兩家茶禮一係廢撚到乜撚都冇

狗搶屎點會唔亂

唔知點解?

一個正常國家移民審查
有基本照顧自己既能力係最最最最基本既移民條件
先唔好講佢76歲移民 其他國家根撚本無可能發生

屌你老母好喇 我當你一蚊都無
你要放條撚屌入黎
係咪都最起碼都確保佢屋企人係有能力照顧佢?

我屌你老母 老婆又係七老八十清潔工
養自己都成問題仲要養多個
仲要無仔女照顧佢地
一出事就肯撚定係洗香港醫療系統幾十萬 仲要搵一堆人睇住佢地

咁撚樣放落黎貪香港生活成本夠高? 定係佢地對經濟好撚大貢獻?
大灣區咁撚好 成日叫人番去養老 點解要批呢班撚屌落黎 "養老"?

成件事根撚本唔撚make sense
如果你係負責新移民既官員
你審查完都可以放啲咁既case 落黎

你一係好撚憎香港人
一係就係上面叫你特登咁做
無第二個原因

港共咁撚惡毒
你問我上年發生既事其實係必然結果

藍絲成日講既趕走廢青大學生同中產 引入高質新移民

75歲或以上的高額長者生活津貼受惠人可獲得豁免公營醫療服務的標準醫療費用。當他們到公立醫院及診所登記求診時，只須向醫院及診所職員表示他們是高額長者生活津貼受惠人及出示申請津貼時所使用的身份證明文件（例如香港身份證或豁免登記證明書等），醫院及診所職員會透過「聯機查詢系統」確認受惠人的資格，安排豁免醫療費用。豁免費用範圍包括公立醫院的住院服務、急症室服務、專科門診、普通科門診、日間醫院、社康服務，以及注射及敷藥服務，並包括於診治期間獲處方的標準藥物費用。

如受惠人未能出示有效的身份證明文件，醫院及診所職員可能無法確認其資格而要求受惠人自行繳付醫療服務費用，社署不會發還有關醫療費用。因此，受惠人在有需要使用公立醫院或診所服務時，應帶同有關身份證明文件以便向有關職員出示。

d 大城市一係要求有物業資產果d,一係就有學歷要求先可以入當地戶口香港衰撚過咩

無去政府專科好耐
次次去目測80%係老人

星期日銀行開門？

你敢肯定佢老婆係真香港人?

好慘架佢地 黎到又要挨貴租
連登左膠快去幫

分戶？

新移民竟然有長者 ？

公安部批落來，乃國家機密，民眾不得質疑

深圳80年個陣，一萬蚊一層樓送埋戶籍，而家個戶籍要求仲高過移民去美國，全市一半常住人口冇戶籍

香港班廢老大中華膠，明明經歷過74年實施抵壘，80年實施即捕即解既本土政策，觀念就永遠停留係50 60年代大逃港時代

新移民點都唔會失業，因為一直淨係拎綜援唔洗返工

都果頭近啦屌佢老母仲黎香港

支那公安審批，左膠加持

人哋收留人才
我哋幫人養老

公屋特快 又綜援醫療免費 仲有班死左膠幫手 比我都落黎

老野又可以真、假結婚生蟲，所以每日百五沒完沒了

食軟飯食到80歲

點會唔知點解吖...

單程證係大陸批
香港無得過問，所以香港入境處無得reject只有硬食
唔係幫班官員，但事實係咁，擺明係中共班人响度撚化香港人
上就整班有錢人同專材就做成玻璃天花
下就整班廢人嚟頂死等你哋連低下工都冇得做（人工要鬥賤價）兼食埋你啲資源

結果就係要本地人全部高不成低不就，夾死等你哋一係唔好出聲做奴隸一係就走

人口老化就係要多謝呢班𣋡

不如唔好拎？

咁你咪唔好拎囉屌

唔洗，武肺病毒係追住佢地黎咬

哇

去派免費報，去茶樓飲茶，去公園捉棋

不如唔好畀

好呀，咁就唔好畀

死乞衣

廢格師。

低端人口

所以有bno唔走咪傻
唔通等到七老八十
個個唔收先走？
留係香港做奴隸？

要經濟審查？

如果係前者真係攞黎賤
都咁老聞到棺材香仲咁貪心
貪得果少少唔會令你大富大貴又要住得唔舒服
而家拎啲錢都要乜表物表又排隊排餐懵
我寧願唔好搞咁多野拎住養老金返鄉下寧靜過下生活好過

死廢老生cancer未

免費醫療有公屋有綜援

來港定居約4年、約80歲的關先生指出，
快撚D死

邊個聽話咪放邊個落嚟囉

吊你老母香港政府

當年係爭申請BNO，而家四萬咁口啦

中左武肺後大家一定要去中銀走一走

一家團聚

唔怪得指定中銀做啦，如果係外資銀行肯定又被扣帽子歧視中國人。

即係住滿7年的新移民就冇分拎？

仲可以去政府外判公司做添呀！

真人真事 六七八年前 （唔撚記得） 返大陸做野 陪個客去搞港澳通行証
係公安入境處我地隔離條隊就係搞單程証...有個女人帶住4個仔女搞 ...兩個細女好細個...有兩個大d男....係弱智.......堅弱智都批....我當場望到香港係幾絕望.....果一刻感觸到想喊...

投票又話會傳染，呢d又唔會嘅

你班人寄生蟲黎嫁渣

係
所以有bno嘅走啦
當為冇得走嘅出口氣

搞咁多野不如唔好比

搞咁多野不如唔好攞

成班廢人呃飯食

軟飯師

正常有邊個國家會批過35歲以上既人移民，除非你係專科/好撚有錢

班死廢老唔好拎囉 仆街

不如唔好畀啦！！！

係囉，唔好比
屌你成班廢坑廢老，死落黎做咩

排頭位的伍先生指出..........他指，已退休2年，靠每月5000多港元綜援過活，惟劏房租金及水電費已花去約3000港元，每日開支須維持在90港元內.. .......惟他現正輪候公屋，故不會把款項用以購買防疫物資，打算儲起留待裝修公屋之用。

仲有另外一篇報導係講有隻支那臭雞話要拎錢供係支那讀緊書嘅女

我真係祝你全家死清光呀

順應民意 唔好俾啦

好呀,就唔畀

長者都叫新移民？
唔好蝦我唔識計數啵

班狗官搞乜都柒到比人屌

原來咁多新移民廢老

好彩搞鳩中銀咋

利伸：銀行狗

呢啲叫勞動力
唔係專才計劃

唔好不如喇 直頭唔比你地班仆街最好

唔係歧視 不過你班柒頭連字都唔識 成份野啲資料寫得清清楚楚你班柒頭都唔識睇 仲學咩人申請？

啱牙
不如唔好畀啦

成班曱甴

專才

本來DEAD BODY個講單程證既議案抽中左可以開會
但佢自己話唔記左去開會

行得正 企得正怕咩人查

屌你， 好似欠左佢地咁

推

發覺用新移民黎嗌班支那閪都美化左班垃圾

全部都七老八十先話來港定居三五年
食屎啦嚟到呃飲呃食唔交稅仲要話唔夠錢洗

香港人：不如唔好拎

痴撚線

慌唔係貪香港有可靠又平嘅醫療咩

你不如唔好攞

政府成日話開支大
失業率高
死撚曬咪解決左

又話平均33歲

四十年前

一陣中左武漢肺炎有錢無命使

咁清高唔好要

依班就係專才？點撚樣專法？
全部都係丐幫弟子識打狗棍法？

煩咪唔好申請囉

咁唔好要啦，有得拎仲咁多聲氣
支那蝗真係好撚垃圾
低等民族淨係識得攞著數
仲要永遠唔會滿足
好似香港人欠左他地咁
清走曬呢班垃圾香港真係會乾淨輕鬆唔少

認為港府不應審查長者經濟情況，直指「咁審查法不如唔好畀(津貼)」。

就唔比你

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

批啲無生產力冇競爭力嘅人落嚟擹大手板
全世界得香港政府咁撚戇鳩

楢山節考真係唯一出路

得香港先會咁撚笨7專收垃圾

專材嘅野我哋識條春咩，趁後生細仔有機會就出去闖下，香港留比呢班專材玩啦

落地獄先至真正一家團聚

點解會有新移民長者
政府不是說新移民是補充勞動人口嗎？

入多D長者, 之後先可以入多D 高學歷呀姐去老人院做野

你老味 7x歲嚟香港捱
文革時期鬥壞咗個腦？

真係唔應該畀，今次你啱

hihi. 要填表先有錢

上面個個話政府on9
鬼叫香港人咁好搶， 開門俾乞衣入屋搶都唔反抗咩

咁米唔好拎囉

我哋無審批權

嗱，你話㗎咋

大半世冇乜點用過腦，就算用都開power saving mode，咪長命啲囉

6000蚊
好多香港打工仔一個月都儲唔到咁多

臭支

不如唔好俾？
咁你咪唔好拎！

香港醫療遲早爆煲